醫管局永遠都不敢碰的問題

【文：也是人】

醫管局這機構千瘡百孔，資源不足、人手不足、欠缺規劃、 肥上瘦下、 將多過兵，也不過是冰山一角。其實醫管局當中 有更多從來都沒有人敢碰的問題 ，只是醫管局不會告訴你，也不打算認真處理就讓這些問題， 樣問題永遠封存。

第一個問題就是醫管局從來都不會向公眾申述的院霸問題。所謂的院霸就是一批病情已經穩定、 適合出院， 但拒絕出院的病人。 大部分院霸都是因為家人拒絕照顧的關係，長時間滯留在醫院之中。部分更成為投訴個案。 為何病人家屬拒絕讓病人出院？ 這批病人大部分都上了年紀， 雖然急症情況痊癒 ，基本上沒有需要再逗留在醫院， 但部分自私的家屬們眼見讓病人留在醫院需要繳付的住院費比聘請菲傭更平 ，也比老人院的費用便宜得多， 結果把心一橫讓自己的父母長留醫院便算。每當醫生、護士和社工催促家人安排出院家屬 不是選擇嘆慢板甚至拒絕接聽來電 ，便是雞蛋裏挑骨頭 ，投訴醫護人員。 雖然現行醫管局有所謂的機制處理相關問題，但當問題需要解決的時候 ，卻把責任全部推到前線醫護人員上，不斷警誡前線醫護人員病人住院時間已經超過90天, 沒有一位管理層願意親自處理。 即是說問題再次回到起點， 被投訴的、被為難的 永遠都是前線醫護人員。 管理層對有關問題完全卸責， 等同縱容院霸的行為。

另一個醫管局不敢碰的問題，就是被拖欠住院費的問題。 在上一個財政年度 便被拖欠近五千萬 。但醫管局高層們只管如何擠壓前線、剝削病人和前線醫護人員 ，慳盡一分一毫 ；面對每年數以千萬計的 呆壞帳 卻視而不見 。如果每年能成功追會至少一半的壞帳 ，那裏共有八位數字的巨款，足以聘請 更多前線醫護人員或引入更多新式 藥物和儀器去造福病人。 只可惜醫管局從來未有正視相關問題 ，容許每年有八位數字的壞帳 。其中一個壞帳 的來源就是 雙非嬰兒 。醫管局大可跟入境處研究，假設有關初生嬰兒的家長拒絕繳交院費，可以考慮暫時讓有關嬰兒取得香港居民身份或離開香港範圍，直至成功繳費 。同樣 其他外籍人士假設未在 離開香港繳清住院費用，也可以考慮在出入境口岸 禁止有關人士離境。可惜醫管局當然不會提出這些有爭議性的建議，畢竟被拖欠的院費有多少 ，根本不影響高層們 的薪酬和待遇。 即使出現赤字，高層們繼續可以大幅加薪，不夠錢的話， 進一步剝削 前線便可以，或者期望特首突然之間向醫管局增加撥款 。高層們 當然不願意當醜人去改善這些問題吧！

以上兩個例子不過是冰山上中的兩個小問題。 冰山之巨 ，問題又豈能在一篇短文詳細剖析 。只怪醫管局充斥大量屍位素餐的管理層， 明知醫管局千瘡百孔亦不願意改善，只祈求自己年年加薪、 百萬年薪袋袋平安！

作者個人簡介: 一個非常普通的人，總是對政客失望

其中一個壞帳 的來源就是 雙非嬰兒 。醫管局大可跟入境處研究，假設有關初生嬰兒的家長拒絕繳交院費，可以考慮暫時讓有關嬰兒取得香港居民身份或離開香港範圍，直至成功繳費 。同樣 其他外籍人士假設未在 離開香港繳清住院費用，也可以考慮在出入境口岸 禁止有關人士離境。

講到尾咪又係鄰國人班死仆街，呢方面就應該學下鄰國d醫生收左錢先醫，對班生番唔需要諗人道理由

呢家雙非唔係零配額咩

衝關呀

d支那豬
俾我都唔救班賤畜啦

你叫食衞局局長上去佢嘅＂內地＂醫院睇下唔出院會有乜下場？
治中国人要用中国方法！

香港未計97前黎香港嘅已經有百幾萬人，仲有港漂、中資機構人員及家屬同埋黎香港＂旅遊＂＂做生意＂嘅，大大話話有二百幾萬中国人....你話點唔會極速中国化呀，用英國人思維管唔掂中国人嘅！

衝關者列黑名單
不准入境

識人做d高官高層，就算去支那開會所謂交換意見都係變左對酒鳩流

最緊要奉祿

唔找數唔發文件 好耐之前有醫護人員打上電台題過 結局當然係比泛民左膠口誅筆伐 話咩人權bullshit

屌佢老母唔交錢學咩人講人權
澳門狗又話中國好強大既 點解要咁多人衝落黎生仔仲要唔俾錢

其實醫療真係唔夠資源，定係根本無底深潭?

係人口輸入無底深潭

所以政府唔行泵水?

同樓一樣
資源無法追到增長

雙單非及每日150個殖民先係主因
20年間人口由500多萬增加至700多萬

係

呢排好似又多左人衝

開埋高鐵應該仲多人衝

眼見讓病人留在醫院需要繳付的住院費比聘請菲傭更平 ，也比老人院的費用便宜得多， 結果把心一橫讓自己的父母長留醫院便算

又一單香港賤種R著數玩爛個制度

院霸真係每日不停侵蝕緊醫院既資源，將醫院當老人院住

但基於人道理由，又唔可以直接送佢返屋企

點解鏗鏘集果d唔報導下

直入九龍心臟地帶 賴死唔走

問題在於連需要增長都唔控制
你人多自然用得多資源啦，最基本同簡單就係人口增長
其次係改善大環境，做多啲preventive既嘢令啲人相對健康啲
個政府乜撚都唔做，明眼人都知有目的啦
辦法好多人都提出過，可唔可行要研究
但係睇得出政府無心解決

cctvb報導 發緊夢?